% !TEX root = ../Diplomschrift.tex
\documentclass[../Diplomschrift.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{EINLEITUNG}
%Grundlegende Ausarbeitung

%Funktionalitäten
%> Mehrsprachigkeit
%> responsives Design
%> PWA
%> Suchfunktion
%> Anfragesystem

%Benutzergruppen

%Zielvision (letzer Absatz)
%\paragraph[Grundlegende Ausarbeitung]{Grundlegende Ausarbeitung:}
\subsection{Grundlegende Ausarbeitung}
Diese Diplomarbeit wurde im Schuljahr 2019/20 im Rahmen der schriftlichen Reife und Diplomprüfung an der höheren technischen Bundes-, Lehr- und Versuchsanstalt Anichstraße in der Abteilung Wirtschaftsingenieure - Betriebsinformatik realisiert. \\\\ 
Eine solche Diplomarbeit bringt natürlich immer ein gewisses Maß an Aufwand und Herausforderungen mit sich, weshalb es für uns als Projektteam galt, den nötigen Ehrgeiz an den Tag zu legen, um ein positives Projektergebnis zu erlangen. Diese Tatsachen waren uns bewusst, weshalb wir uns dieser Aufgabe mit vollstem Einsatz und Disziplin stellten. \\\\
Nach reichlicher Überlegung und einigen Fachgesprächen, welche vorerst teamintern stattfanden, kamen wir zum Schluss, dass die Kommunikation zur Organisation von Bands und Musikern oft ein sehr kompliziertes Unterfangen ist. 
Aufgrund dessen gibt es keine vernünftige Möglichkeit für Musiker verschiedenster Genres, mit Gleichgesinnten zu interagieren. Da auch wir als Projektteam sehr musikinteressiert sind, kamen wir somit zur Idee, eine benutzerfreundliche Website für genau diese Interaktion zwischen Musikern und Bands bieten zu wollen.\\\\
Der Grundstein dafür sollte ein Registrierungsschema sein, welches dem jeweiligen Benutzer ermöglicht, ein personalisiertes Profil mit sämtlichen Stammdaten zu erstellen. 
\subsection{Funktionalitäten}
\subsubsection{Mehrsprachigkeit}
Da der Musikbereich international sehr stark vertreten ist, basiert das gesamte Projekt auf Mehrsprachigkeit. Somit ist es einem englischsprachigen User ebenfalls möglich, die Website problemlos zu besuchen und zu verstehen. Das Hinzufügen zusätzlicher Sprachen ist aufgrund einer überlegten Implementierung dieses Mehrsprachigkeits-Features kein Problem.
\subsubsection{Responsives Design}
Auch das Abrufen der Website auf Mobilgeräten wurde durch ein responsives Design ermöglicht, welches sich automatisch an die Bildschirmgröße des jeweiligen Endgeräts anpasst. Somit ist das Benutzererlebnis völlig unabhängig vom verwendeten Gerät, was vor allem in der heutigen, sehr schnelllebigen Zeit immer essenzieller wird.
\subsubsection{Progressive Web Applikation}
Außerdem wurde bei der Ausarbeitung dieses Projekts zusätzlich auf das Konzept einer Progressiven Web Applikation (PWA) gesetzt. Dadurch wird dem Entwickler plattform-unabhängig ermöglicht, aus einer vorhandenen Webanwendung eine installierbare Applikation zu erzeugen. Das Konzept der Progressiven Web Applikation besitzt zum Zeitpunkt des Verfassens dieser Diplomschrift noch den Status \emph{Arbeitsentwurf}, daher gibt es noch keine eindeutigen Spezifikationen, welche eine PWA aufweisen sollte. Aufgrund dessen orientiert sich dieses Diplomprojekt an den zehn Eigenschaften von Christian Liebel, einem der führenden deutschsprachigen PWA-Entwicklern und Autoren.
\subsubsection{Suchfunktion}
\label{suche}
Bei dieser Funktion ist es völlig unabhängig, ob der Websitebesucher ein registriertes Profil besitzt oder nicht. Die Suchfunktion steht ihm immer zur Verfügung. Sie ermöglicht das Suchen nach diversen Musikern oder Bands mit Hilfe von verschiedenen Parametern. Während bei der Musikersuche die Parameter der Skill und die gespielten Instrumente sind, kann bei der Band neben dem Skill auch nach den gespielten Genres gefiltert werden. Somit werden die Suchergebnisse nach den Wünschen des Benutzers eingeschränkt und führen zu besseren und übersichtlicheren Ergebnissen.\\\\
Ist man Teil einer Benutzergruppe und somit ein angemeldeter Benutzer, so hat dieser nach dem Erhalt der Suchergebnisse die Möglichkeit die angegebenen Suchparameter in seinem Profil abzuspeichern, um bei weiteren Suchen die dafür benötigte Zeit zu minimieren.
\subsubsection{Anfragensystem}
Diese Funktion steht lediglich bereits registrierten und angemeldeten Benutzern zur Verfügung.
Dabei können sich registrierte Benutzer Anfragen zum Bandbeitritt senden. Interessiert man sich für ein bestimmtes Suchergebnis, wird man auf dessen Profil weitergeleitet, um dort eine Anfrage senden zu können.
\subsection{Benutzergruppen}
\subsubsection{Benutzergruppe Musiker}
Ein Musiker hat die Möglichkeit verschiedenste Personendaten, wie etwa den \mbox{Vor-,} Nachnamen oder den Wohnort anzugeben. Weiters obliegt ihm die Möglichkeit musikerspezifische Daten anzugeben, welche beispielsweise die Instrumente oder den Künstlernamen umfassen. Bei der Angabe der Instrumente kann der Musiker seine Geschicklichkeit, im folgenden Skill genannt, pro ausgewähltem Instrument angeben, da in der Musikbranche kaum ein Künstler jedes Instrument gleich gut spielt. Das Grundprinzip dieser Skill-Angabe beruht somit auf einer Eigeneinschätzung. Um in weiterer Folge auch einen üblichen Login-Prozess abbilden zu können, muss bei der Registrierung auch eine E-Mail-Adresse, sowie ein Passwort festgelegt werden. Hat sich der Musiker gemäß den Anforderungen registriert, so kann er sich mit seiner E-Mail-Adresse oder seinem festgelegten Künstlernamen in Kombination mit dem Passwort anmelden.\\\\
Während als unangemeldeter Benutzer die Websitefunktionen nur eingeschränkt zugänglich sind, hat ein angemeldeter Musiker zusätzliche Features zur Verfügung:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Suche:}\\
	Wie bereits unter \ref{suche} zu lesen, hat jeder einzelne Benutzer die Möglichkeit, nach anderen Benutzern zu suchen. Da man als angemeldeter Musiker jedoch bei der Registrierung auch seinen Wohnort angeben musste, gibt es bei der Suche nun einen weiteren Suchparameter. Unabhängig davon ob ein Musiker nach einer Band oder einem anderen Musiker sucht, hat er die Möglichkeit, eine maximale Entfernung zu seinem Heimatort anzugeben. Somit werden irrelevante Suchergebnisse, welche Benutzer aus weit entfernten Gebieten anzeigen, ausgeschlossen.
	\item \textbf{Suchen speichern:}\\
	Diese Funktion ist ein weiterer wichtiger Aspekt, um dem User das bestmögliche Benutzererlebnis zu bieten. Aufgrund dessen ist es dem angemeldeten Musiker möglich, seine angegebenen Suchparameter zu speichern um bei weiteren Suchen Zeit für die Eingabe genau dieser Suchparameter zu sparen. Das Speichern einer Suche nach einem Musiker ist dabei nicht möglich, wobei man die abgespeicherten Suchen nach Bands am eigenen Profil aufrufen kann.
	\item \textbf{Anfragesystem:}\\
	Enthält das Suchergebnis für den Musiker relevante Bands so kann er genau dieser Band über deren Profil eine Anfrage senden. Das Senden einer Anfrage an einen Musiker ist dabei nicht möglich. Natürlich kann der angemeldete Musiker auch Anfragen von Bands erhalten, welche er ebenso auf seiner persönlichen Profilansicht findet. Dieses erhaltenen Anfragen kann der Benutzer dann annehmen oder ablehnen. Eine Annahme einer solchen Bandanfrage bedeutet jedoch gleichzeitig, dass der Musiker nun Mitglied dieser Band ist und dies auf seinem Profil, sowie auf dem Profil der Band vermerkt wird.
\end{itemize}
\subsubsection{Benutzergruppe Band}
Im Gegensatz zum Musiker hat eine Band neben allgemeinen Angaben zur Bandbeschreibung (Bandname, Beschreibung, Skill, Ortsangabe, Mitgliederanzahl, etc.) die Möglichkeit, die gespielten Genre anzugeben. Der Anmeldeprozess wird wiederum anhand der angegebenen E-Mail-Adresse oder dem Bandnamen, sowie einem Passwort ermöglicht. Als angemeldete Band kommt man in den Genuss folgender Features:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Suche:}\\
	Die Suche verläuft ident mit der des Musikers. Auch eine Band hat die Möglichkeit nach diversen Bands, sowie Musikern zu suchen, wobei auch hier als Zusatz die maximale Entfernung zum Heimatort als Suchparameter angegeben werden kann.
	\item \textbf{Suche speichern:}\\
	Auch die Band hat die Möglichkeit Suchen nach Musikern abzuspeichern, um den zeitlichen Aufwand zu minimieren. Diese gespeicherten Suchen können dann wiederum am eigenen, personalisierten Profil abgerufen werden. Das Speichern nach Suchen von Bands ist nicht möglich.
	\item \textbf{Anfragesystem:}\\
	Dabei gilt das selbe wie bei der Benutzergruppe des Musikers. Enthält das Suchergebnis für die Band relevante Musiker, so kann sie genau diesem Musiker über dessen Profil eine Anfrage senden. Das Senden einer Anfrage an eine Band ist dabei nicht möglich. Natürlich kann die angemeldete Band auch wieder Anfragen von Musikern erhalten, welche sie ebenso auf ihrer persönlichen Profilansicht findet. Auch hier wird bei einer Annahme der Anfrage ein Vermerk auf den Profilen beider Benutzergruppen zu finden sein. 
\end{itemize}
\subsection{Betreuung}
Da es sich bei dieser Diplomarbeit um ein nahezu rein softwarebasiertes Projekt handelt, stand auch schnell fest, dass Herr Professor Mag. Hans-Jürgen Vogt der für uns perfekt geeignete Betreuungslehrer ist. Nach kurzer Rücksprache und der Erläuterung unserer eigens initiierten Idee willigte Herr Professor Vogt zur Betreuung unserer Diplomarbeit ein, was uns sehr freute.
\subsection{Zielvision}
Wir hoffen, dass unser Projekt in naher Zukunft von diversen Bands, Musikvereinen oder auch Musikkapellen als geeignete Alternative zur Mitgliederfindung angesehen wird und so eine neue Möglichkeit zur Interaktion geschaffen wurde.
%====================================================================================
\clearpage\vfill\newpage{}
%====================================================================================
\end{document}
